Команда
=======

* Мария Куклина, kuklina.md@gmail.com
* Ирина Артемьева
* Денис Мирзоев
* Александр Садовников

Как собрать
===========

Для успешной сборки проекта требуется версия stack не ниже 1.9.1.

```
stack build
```

Как использовать
================

Сначала Вам потребуется указать соответствие первых глав в книге (ввести два числа). Это нужно для того, чтобы
при синхронизации текста отталкиваться не от порой сомнительной структуры формата книги,
а от того, что есть на самом деле.

Далее откроется окно с текстом книги.

##### Команды:

* `j` -- спуститься на одну строку вниз.
* `k` -- подняться на одну строку наверх.
* `s` -- помнять книги местами.
* `t` -- открыть содержание (открывается содержание основной книги, а не текущей).
	* `s` -- выбрать главу в окне содержания.


Список известных и предполагаемых багов
=======================================

* Открывает только книги, которые способен обработать Pandoc (из-за чего возникают проблемы, к примеру, с открытием не UTF-8 книг).
* Более менее поддерживается FB2 (больше всего тестировали). Кое-как -- epub (могут возникнуть проблемы с отображением ToC).
* Обрабатываются не все конструкторы Pandoc (их можно посмотреть, если запустить `pandoc -t native`); к примеру, сниппеты кода отображаться не будут.
* Содержание корректно обрабатывается только для форматов fb2. Для остальных форматов поведение не определено.
* Если название главы длиннее ширины экрана, то форматирование таблицы для выбора маркера ломается.
* При начальной синхронизации глав не обрабатывается ситуация, когда по какой-то случайности (из-за особенностей формата) оказывается, что соответствие глав ломается где-то в середине книги (к примеру, одна книга: "Chapter 1", "Chapter 2", .. "Chapter N"; другая: "Глава 1", "Глава 2", "Сюрприз!", .., "Глава М").
* Алгоритм синхронизации по параграфам не учитывает нижнюю границу и может указывать параграф в вспомогательной книге, которая находится за пределами текущей главе основной книги.
* Периодическое мерцание при перемещении по тексту.


Troubleshooting
===============

* Не получается собрать под ArchLinux: ncursesw/ncurses.h: No such file or directory.

В ArchLinux ncursesw -- это обычный ncurses. Чтобы собиралось, нужно сделать symlinks на ncurses заголовки
и прописать в stack.yaml:

```
extra-include-dirs:
- PATH_TO_LOCAL_INCLUDE_DIRECORY
```

* FB2 книга не открывается: Invalid UTF-8 stream.

Достаточно сконвертировать в utf-8 с помощью утилиты iconv. 

Пример:
```
iconv -f cp1251 -t utf8 dune.fb2 dune_utf8.fb2
```
